{"title": "Hỏi đáp: Cân nặng, sức khỏe bé", "question": "Bé nhà em hiện tại 9 tháng nặng 8kg. Lúc bé 8 tháng bé nặng khoảng 9kg. Do bé bịh bị sụt cân. khi hết bịnh bé lười bú bình chỉ bú mẹ và ăn cháo thôi. Bé như vậy có bị suy dinh dưỡng không ạ. Xin bác sĩ cho giúp những món ăn giúp bé mau tăng cân giúp em. Bé hiện tại đang dùng Similac 2, bác sĩ có sữa nào giúp cân nặng của bé cải thiện hơn được không ạ. Cho em xin thực đơn của bé 9 tháng tuổi với vì em là bé đầu nên còn nhiều thứ chưa biết. Bé nhà em khoảng tuần nay 2 hôm mới đi ị 1 lần. Nhưng lần nào bé cũng đi phân cứng và hay bị rướm máu khi đi gần xong, bé đi rặn rất đau, có món gì giúp bé không bị bón nữa không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không bị suy dinh dưỡng. Bạn chỉ cần cho bé ăn theo chế độ ăn khoa học dành cho lứa tuổi này là được. Bạn có thể tham khảo chế độ ăn này trong các sách “Nuôi con mau lớn” của Trung tâm Dinh dưỡng, “Thực đơn ăn dặm” của bác sĩ Nguyễn Thị Hoa. Để hết bón, bạn cần cho bé ăn nhiều rau, trái cây và uống nhiều nước trái cây. Thân mến. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-nang-suc-khoe-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho trẻ", "question": "Kính gửi bác sĩ,Mình sinh con ở bệnh viện Tù Dũ tháng 3/2014, bé nằm khoa sơ sinh 8 ngày do nhiễm trùng sơ sinh và bệnh viện hẹn 1 tháng sau chích ngừa Lao và viêm gan siêu vi B, nhưng khi tái khám thì bệnh viện chỉ chích ngừa Lao. Hiện cháu được 4 tháng 12 ngày đã tiêm chủng : uống ngừa tiêu chảy, sabin bại liệt và tiêm chủng 5 trong 1 theo chương trình tiêm chủng mở rộng quốc gia được 3 lần (tháng thứ 2,3,4). Vậy cho mình hỏi:- Theo các bé cùng trang lứa thì bé còn thiêu 01 mũi chích tiêm ngừa viêm gian siêu vi B lúc sinh vì có người nói rằng mũi chích viêm gan đó là chỉ chích sau sinh trong vòng 24 giờ thôi nếu lúc đó không chích thì thôi–>mình có thể chích bổ sung khi nào vậy bác sĩ hay không cần phải chích (dự định tháng thứ 5 dẫn bé đi chích)?- Mình định tháng thứ 6 dẫn bé chích ngừa cúm nhưng có người nói là phải cho bé ăn lòng đỏ trứng gà trong 3 tuần (mỗi tuần ăn 01 lần) xem bé có dị ứng hay không, nếu có thì không cho chích, không dị ứng thì được chích, như vậy có đúng không bác sĩ, nếu đúng mong bác sĩ tư vấn thời gian và cách thức cho ăn cho chính xác.- Mình muốn cho con uống vitamin A khi 6 tháng thì có đến bệnh viện được không hay chỉ uống ở y tế phường? Rất mong được sự phản hồi. Trân trọng cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Theo quy định của Bộ Y tế, trẻ dưới 1 tuổi cần được tiêm ít nhất 3 mũi vắc-xin ngừa viêm gan siêu vi B. Nếu mũi đầu tiên không được tiêm trong vòng 7 ngày đầu sau sinh thì không cần tiêm bù. ,Nếu dị ứng với trứng gà thì cần rất thận trọng khi tiêm vắc-xin ngừa cúm vì có thể cũng dị ứng với vắc-xin này. Vì vậy, bạn cần cho bé ăn thử ít nhất 3 lần lòng đỏ trứng gà trước khi đi tiêm. Bạn có thể cho bé uống vitamin A ở cả trạm y tế lẫn bệnh viện Từ Dũ.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị sốt cao và hay giật mình", "question": "Xin chào bác sĩ, bé nhà em ba ngày nay bị sốt cao ( 38"70- 39"8) và khi ngủ bé hay bị giật mình như có ai hù, đi bệnh viện Nhi Đồng khám thì các bác sĩ ở đấy nói là viêm họng và cho thuốc về nhà uống, bác sĩ cho hỏi là bé bị như vậy có ảnh hưởng gì không ạ? Và tại sao bé lại bị như vậy? Kính mong các bác sĩ có câu trả lời sớm vì tôi đang rất lo lắng Xin chào và cám ơn bác sĩ rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé chưa khỏe và bạn còn lo lắng thì nên đưa bé đi tái khám. Không khám bệnh nhân thì tôi cũng không thể biết bị cái gì nên không tư vấn được.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-sot-cao-va-hay-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh sờ lên trán mát nhưng đầu nóng", "question": "Chào bác sĩ,Bé gái nhà tôi được 6 tuần có lúc sờ vào đầu cháu cũng thấy nóng nóng nhưng trán thì mát. Tôi có đo nhiệt độ thì cũng từ 36~ 37 độ thôi. Cháu lên cân cũng chậm, lúc sinh được 3,4kg tháng đầu chỉ tăng 800gr. Bé bú song song mẹ và sữa công thức nhưng mẹ ít sữa nên bú sữa công thức nhiều hơn. Xin bác sĩ giải đáp giúp tôi. Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu đo nhiệt độ bình thường thì là…bình thường. Trong 6 tháng đầu sau sinh, mỗi tháng bé lên ít nhất 600g là bình thường.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-so-len-tran-mat-nhung-dau-nong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi bác sĩ chuyên khoa sơ sinh", "question": "Bé của tôi đã được 9 tuần tuổi hiện nay bé cân nặng được 5kg lúc sinh cân nặng 2,8kg . Bây giờ bé thính thoáng bị ho xin hỏi bác sĩ cách điều trị cho bé như thế nào?", "answer": " Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-bac-si-chuyen-khoa-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 1 tháng tuổi có uống vitamin d được không?", "question": "Chào bác sĩ,Bé nhà em nay được 1 tháng tuổi, dạo này trời lạnh không có nắng nên không tắm nắng cho bé được, bé có thể uống thêm vitamin D được không ạ? Nếu được thì loại nào là tốt ạ? Bé bú mẹ lẫn bú sữa bình, 1 ngày từ 1-2 bình sữa ngoài khoảng 60ml-90ml….hiện giờ em cho bé uống nữa ống canxi corbiere…không biết có thể uống cùng vitamin D không? Liều lượng như thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-1-thang-tuoi-co-uong-vitamin-d-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm thế nào để đủ sữa cho bé!", "question": "Thưa bác sĩ! Hiện em mới sanh em bé được gần 1 tháng nhưng hiện tại em không có đủ sữa cho bé bú nên em phải cho bé uống thêm sữa ngoài,em muốn hỏi có phải do em sanh mổ nên ít sữa hơn sanh thường phải không? Làm thế nào để có sữa nhiều và bé bú sữa ngoài thì có tốt không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Sinh mổ không làm bạn ít sữa hơn sinh thường. Chính sự thiếu tin tưởng vào sữa mẹ làm bạn “dựa dẫm” vào sữa bột quá nhiều và dẫn đến tự ức chế tiết sữa mẹ.  Uống sữa “bà bầu” 3 ly một ngày, chế độ ăn nhiều đạm, nghỉ ngơi hợp lý và cho bé bú đều đặn và thật nhiều lần trong ngày sẽ giúp bạn có nhiều sữa mẹ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lam-the-nao-de-du-sua-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng đi tiêu ngày 1 lần", "question": "Do mẹ không có sữa nên em bé bú sữa công thức hoàn toàn. (Khi sanh được 1 tháng, mẹ đã đi khám tại bệnh viện Meekong và được tư vấn là thuộc diện không có sữa, phải chấp nhận sự thật.). Bé nhà em hiện được 1 tháng 20 ngày. Lúc đầu bé bú sữa Prisolac gold vẫn đi tiêu ngày 4-5 lần, phân vàng, mềm, tốt. Nhưng cả tuần nay em bé bắt đầu đi tiêu ngày chỉ 1 lần đúng vào khoảng 7-8h sáng, khi đi tiêu thì hơi gồng người nhưng phân vẫn tốt, mềm, vàng. Vậy có cần đổi sữa cho em bé không? Em bé 2 tháng đi tiêu ngày chỉ 1 lần thì có sao không? Em cảm ơn ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa bột đi tiêu ngày 1 lần là bình thường. Nếu phân không khô cứng thì không cần đổi sữa.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-di-tieu-ngay-1-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 3 tháng không tăng cân", "question": "Xin chào bác sĩ, Bé nhà em là bé gái , hiện tại bé được 2 tháng 18 ngày nặng 5,6 kglúc sinh nặng 3 kg, bé bú sữa mẹ hoàn toàn, tháng đầu bé tăng 1,6kg ; tháng thứ 2 bé tăng 1kg, sau đó có dấu hiệu ngừng tăng cân vì hơn 2 tuần nay số cân của bé không đổi. Buổi sáng bé ngủ không nhiều , 1 giấc ngủ khoảng 1h, có khi ít hơn vì bé dễ bị giật mình, đêm bé ngủ sâu hơn, khoảng 3-4h mới bú. emm thường cho bé bú theo nhu cầu , khoảng 7-8 Lần, mỗi lần khoảng 10-15p . Từ tháng 2 trở đi khi bú bé hay bi trớ sữa, có lúc chỉ 1 ít, có lúc khá nhiều như ọc sữa. Bé đi tiêu phân vàng bình thường , hôm nào 1 lần đi tiêu lượng phân nhiều thì bé chỉ đi 1 -2 lần, hôm nào 1 lần đi phân ít thì số lần đi nhiều hơn. Bác cho em hỏi là với tình trạng phát triển cân nặng của bé hiện giờ của bé thì có vấn đề gì không? Hệ tiêu hoá có bình thường không? Nếu có em cần làm gì để cải thiện cho bé . Em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-3-thang-khong-tang-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa vaccin viêm não nhật bản", "question": "Bé nhà em được 6 tuổi nhưng chỉ tiêm ngừa theo lịch tiêm chủng quốc gia 6 năm trước so với lịch bây giờ thì chưa tiêm viêm não Nhật Bản và viêm màng não mủ vậy bây giờ em có đi tiêm các mũi này cho bé có được không và tiêm ở nơi nào? Cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đi tiêm tại các cơ sở có tiêm các vắc-xin dịch vụ.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-vaccin-viem-nao-nhat-ban/"}
